想上進，又上進唔起

買左本vba書
結果你都知
揭左幾版就訓着
諗住報cef
讀電腦個d
見佢一堂三粒鐘
不了
講真
要讀既
一早讀左
諗返自己
成世人
咩都得過且過
讀書為交差
唔使讀個d
平時自己上網睇個d
中英文
西史中史
過得去
要落手落腳操個d
數 電腦 phy chem bio
唔係d就e
試過儲錢玩股票
連睇財務報表都懶
睇圖都懶
跟報紙貼士
贏少少倒蝕
覺得成日睇住好煩
蝕三兩千就賣哂
好快三十
仲打緊13k clerk
好想改變
諗過做水電
但又唔想郁
唔想返六日
成日諗
唔使養家
唔怕人講
其實冇問題
但又唔甘心
係街見人身光頸靚
睇親報紙d郵輪廣告
落樓下商場
d中產家庭等位食飯
條女好正
望住佢隻戒指
d碎石閃令令
這些機會
平時追開星
一方面
鍾意睇佢地
載歌載舞
一方面
又唔抵得佢地
出一場show錢
等於我幾個月糧
尤其同齡個d
睇佢地個下係好正
睇完
又要返去自己人生
自己一個搭車走
而d歌手
藝員
散左場
仲有大把fans
排隊等影相
返去up張垃圾相
幾百幾千個like
有時諗
係自己真係懶定點
頭先話
讀書麻麻
但其實大學成績ok
到頭來
仲衰過冇讀
而家介紹自己
除非問到
唔會提學歷
就算問
係咁意話讀過大專
咩asso個d囉
跟住轉話題
如果你同我講
讀完vba
咩都好
保證上位
保證改善生活
或者都會
的起心肝
捱左佢先
上左岸再hea
但好似
俾左心機
付出左
犧牲錢同時間
到頭來
都唔及d人
跟大隊
靠關係上位
讀書個陣
冇intern
冇network
冇玩比賽
乜柒都冇
first hon又點
三年青春
十二萬學費
除左上堂
落拉
放學行街
好似真係
咩都冇發生過
之前有段時期
成日諗返大陸發展
但講真
香港都撈唔掂
大陸更加唔會撈得掂
大陸揾到錢
好似除左得娛樂
就係電腦
但而家大陸
都睇唔起人
此一時彼一時
而家有飯就食
返工交到貨
唔俾人鬧就好好
其實
我只係個普通人
以前會諗
就算得唔到d咩
起碼都唔好失去d咩
高大
唔夠人高大
白淨
又唔夠人青靚白淨
享受
又唔夠人多
但起碼唔好差落去
可惜連平淡都係奢侈

上進唔到既原因通常係用錯學習方法
你係學習既過程冇滿足感
自然會堅持唔到落去

你讀小學中學果陣感覺唔到
因為教育模式係循序漸進 由淺而深

你又睇果d咩表咩書果d都sin氣
因為呢個係唔effective既學習方式

最好既學習方式係輸入既同時又輸出
咁先會有成效

而輸出又同你既目標有關
你想達成咩目的 而達成目的又要點樣實行

講到尾就係人生規劃

而呢野樣 大部分既窮撚都係冇
主要原因係家教問題

想上進 都係理清楚而家既生活瑣碎先
即係你果d咩成績表呀稅單呀工作合約etc

你理順番自己
就會開始知道點樣計劃人生

由小事做起